點解李登輝會版譽為台灣英雄

小弟唔熟歷史，有冇巴打詳細講下

你估中華民國以前有民主咩

佢廢除動員戡亂令, 推動民選總統
而且算係積極推動「台灣」外交, 而唔係無謂咁堅持中華民國係中國地區唯一合法政權

冇佢 台灣就唔會有今日
真正民主化

幾件重要功績

1.蔣經國死後，代理總統，
在無實權下，鬥倒所有當時國民黨獨裁當權派，
和平轉移政權；其他國家民主化過程，多少都有流血、政變

2. 確認軍隊國家化（本來軍隊是國民黨的）

3.肯定爭取民主的野百合學運，改選萬年國會
（可以想成是成功的六四）

4.扶植反對黨（民進黨），確立兩黨政治

5.推動一人一票、總統直選。

總結功績
鬥倒所有獨裁當權派
獨攬大權卻沒獨裁、帶台灣走向民主

也可以想成香港現在有個人

把香港的林鄭與相關黨羽
全部鬥倒
再讓駐港人民解放軍全部效忠港民而非共產黨

差不多是這樣